{
    "totalQuestions": 11,
    "title": "Oceány a světadíly; Evropa",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Na Zemi se rozkládá:",
        "answers": ["5 světadílů", "7 světadílů", "10 světadílů"],
        "correctAnswer": "7 světadílů"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Největší vodní plochou na Zemi je:",
        "answers": ["Atlantský oceán", "Tichý oceán", "Indický oceán"],
        "correctAnswer": "Tichý oceán"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Evropa je pevninou spojena s:",
        "answers": ["Afrikou", "Austrálií", "Asií"],
        "correctAnswer": "Asií"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Mezi světadíly nepatří:",
        "answers": ["Austrálie a Oceánie", "Arktida", "Severní Amerika"],
        "correctAnswer": "Arktida"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Největším evropským ostrovem je/jsou:",
        "answers": ["Kréta", "Korsika", "Britské ostrovy"],
        "correctAnswer": "Britské ostrovy"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Většinu povrchu Evropy pokrývají:",
        "answers": ["nížiny", "vysočiny", "vodní plochy"],
        "correctAnswer": "nížiny"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Nejvyšším evropským pohořím jsou:",
        "answers": ["Alpy", "Krkonoše", "Karpaty"],
        "correctAnswer": "Alpy"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Střídání čtyř ročních období je typické pro podnebný pás:",
        "answers": ["tropický", "mírný", "polární"],
        "correctAnswer": "mírný"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Většina evropských vod odtéká do:",
        "answers": ["Atlantského oceánu", "Indického oceánu", "Tichého oceánu"],
        "correctAnswer": "Atlantského oceánu"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "K dopravě patří:",
        "answers": ["doly", "námořní přístavy", "nákupní zóna"],
        "correctAnswer": "námořní přístavy"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Zdravotnictví je součástí:",
        "answers": ["zemědělství", "průmyslu", "služeb"],
        "correctAnswer": "služeb"
      }
          
    ]
}
  
